【年輕媽媽】23歲媽媽為3仔女發奮 3年變3間護膚品店老闆娘

「我以前曾覺得不要太早生小孩，因為見到我父母離婚的關係，我一定要有好好的經濟能力才生，但當懷孕了，殺到埋身，那刻你不能理性地說不要，生命來的，那時就覺得沒問題，我媽都做到 我怎會做不到，她還生了四個，路是自己揀的，衰了都不要怨人。」23歲的陳美玲（Meiling）如是說。

三年前的母親節，我們曾訪問過Meiling，當時只得19歲的她正經營網店賣鞋，生意一般，收入不穩，連自己都未養得起，卻意外懷孕，要負起兒女債，生活變得有點徬徨。兩個月前，我們再聯絡上這位媽媽，三年間，她已由當日的妹，變成三孩之母：育有4歲的大仔歡歡、2歲的二仔樂樂和只得10個月大的細女晴晴，更成為了一個小小的女強人，是個擁有3間護膚品店的老闆，是甚麼令她有這麼大的轉變？

18歲那年，Meiling剛考完DSE，就發現意外懷孕：「好驚，不停哭，不知怎麽辦，不敢對家人說。直至五、六個月時，肚太大，遮不了，有街坊見到問我媽我是不是懷孕了，我媽說『黐線，點會呀！』回家後她問我，我沉默了，她才知道，之後足足嬲了我一個月，打電話給她也不聽。」另一半同樣只得18歲，反應又如何？「我最初以為他會不要，我們會分開，已想好就算他不要，我都會生出來自己湊，但他叫我生，大肚時又會對我的肚傾偈，日日噓寒問暖，我相信他是真的想要小朋友的，我覺得越來越有安全感，就決定生。」

這個年頭養一個小孩開支很大，但天真的Meiling當時是這樣想的：「就算當時網店生意不好，我想將來出去做個侍應都有萬多元一個月，BB又可以吃人奶，養小朋友應該不難，加上有老爺奶奶幫忙湊，並沒有想那麼多，當見到小朋友出世，對着你笑，由很瘦弱，慢慢開始變大，有不同變化，這些都影響了我的價值觀，覺得其他一切都不重要。」

Meiling天生體質一般，三個月才來一次月經，屬比較難懷孕的類別，所以孩子的出現，對她來說是天賜的禮物。在大仔出世後，未幾又懷上第二胎，生了兩個仔，她又想追多個女，結果很快又有了第三胎，在這個很多人連仔都不敢生的年代，她卻四年抱三，「我本身來自大家庭，自己都有四兄弟姊妹，我又喜歡小朋友，我媽經常說：『生一個不如唔好生！』」身旁的陳媽媽補充：「現在和以前的年代不同，以前的人生很好，但在我心目中，其實她生兩個就夠，不過她說想要個女嘛！」

除了三個仔女外，Meiling還要肩負家人的生活開支，是家中的經濟支柱，她說三個仔女就是她工作的動力，但其實自身的童年生活也有影響，「我有三個弟妹，又是單親家庭，本身已經要背負養媽媽的開支，生了三個小朋友後開支更大，但也更有推動力，以前家中多人，經濟不富裕，見身邊同學有新出的IPHONE，我也想要，但我沒有，買不起，我和自己說，我想我的小朋友都擁有其他人有的東西。」約三年前，她由網上鞋店轉做護膚品網店生意，幾年來，她為了處理公司的業務，幾乎每天都做到天光才睡覺，又不時要飛到外地和供應商傾生意，客人在WhatsApp和Facebook問問題，就算已聘請多個員工，她都選擇親自回覆客人。三年間，她由最初的網店，到2016年尾在觀塘開了第一家實體店，今年又再在荃灣及銅鑼灣開多兩家分店，她直言：「如果沒有這三個小朋友，我沒有那麼大壓力，我也不會這麼勤力，不會做到現在的規模。」

看她現在似很成功，其實背後也有不少代價和犧牲，「我有很多角色，在公司我是東主，在媽面前是女兒，在弟妹面前是大家姐，這麼多個角色中，我覺得自己做得最差的，其實是媽媽這角色。因為我很少時間陪他們，現在兩個兒子跟着爺爺嫲嫲住，細女則跟婆婆住，我不能日日送他們上學放學，大仔已上幼稚園，我只能在平日接他放學，或星期六、日帶他們出去玩。」Meiling說幸好她的員工都很好，就算每星期只得一天假期，很多時都會陪她的仔女玩，又會帶他們去街、買玩具。

23歲，是三孩之母，又是三間店的老闆娘，Meiling的步伐，比同齡的人行得快了一大截，是好還是壞？做年輕媽媽，先要抵受得住外界的閒言閒語，性格算是樂觀的Meiling說：「我開網店，有時會收到留言攻擊，問我知不知醜，18歲就被搞大個肚，有沒有搞錯，18歲就生，只會害了小朋友。其實我覺得做年輕媽媽沒甚麼大不了，有閒言閒語，只是其他人唔抵得吧？有時見到和我同齡的朋友，現在才剛大學畢業，或只得一年工作經驗，但我已結了婚，有小朋友，有自己事業，其他人還走得很慢，先不說他們有否給家用，但我已經是家庭支柱，別人可能還是不夠錢用要問家人拿，我覺得我比他們優勝一點。」

訪問期間，她甚少提及另一半，原來她在兩個月前，已和先生因為性格不合而考慮分開，孩子有可能會變成在單親家庭成長，重走Meiling的舊路，她卻帶點豁達的說：「我是過來人，我覺得單親不是影響小朋友成長的主因，最主要是看你怎樣管教，我有家人疼我，又有一班好好的朋友，有自己事業、有3個仔女，惟獨欠一個身邊人關心我而已，男人沒有就算了，好過不開心下去。」

人妻

原來她在兩個月前，已和先生因為性格不合而考慮分開

唔好再用意外嚟形容
唔避孕就預撚咗㗎啦
意乜撚嘢外
無腦

呢條臭西賣埋啲不知名化妝品 話咩瑞士名牌但google根本就冇 一定係支那嘢黎
之前仲開過啲無牌醫美診所 啲所謂醫生牌都冇
不過冇計 大把無腦港女走去幫襯搞到佢而家好搵搵
報應就係個老公同佢離婚 生埋啲仔女都同佢一樣咁樣衰又個樣成個低能咁

擺明搵到金主

大陸班有錢人好喜歡係香港玩女人

因為可以用其他人的名收埋D錢

男始終都係太後生

唔好話一個就想走
更何況三個

24似42 屌

難懷孕體質
意外懷孕

咪笑鳩死人啦
你晚晚做愛唔帶套唔大肚就假啦
幾個仔女都充滿蝗味

有咩可能想走

條女已經超有米,家用都唔洗比

擺明比人綠左

所謂難懷孕有機會係落仔落得多

好癲

3年3個

下面應該鬆過肉鬆

齊蔭真係好撚樣衰。
得可愛的日本妹先襯到。
香港人支那人無一個剪齊蔭係好睇

拜託見字的香港人都唔好留齊蔭。
話說回來都無咩香港人仲有咁留。
得支那人先中意咁剪⋯

有啲嘢唔係錢可以買到
尤其對一個後生仔嚟講

ching知唔知係邊間護膚品

有床單引致分開都唔定
無奸不成商，何況係而家香港

女人同細路錢就最易呃

有香港打工仔同佢養
佢40歲就un un 腳 叫4個仔女比家用
你就冇兒冇女 等病死 交稅比呢班廢人

無錯

果條友3間護膚品店

已經無可能拿到綜援

妖
咪水立方鬆腿妹個髮型LOR

生咁多件
豬乸咩

覺得其實佢好自卑，羨慕人地讀大學就比較話自己搵得仲多，同搵幾多都好，咁細個真係識教仔？

有d常識啦
難懷孕唔係淨係落仔多先會

有機會係落仔落得多

你條賤種唔識字?

個樣似42

呃錢呃到有分店你都係第一個啊陳美玲

屌你老母，依架d人就係咁撚蠢
d女人一聽到呢d十八歲生仔呀
咩未婚懷孕呀，咩單親家庭
有d傻閪覺得身同感受就仆撚到去買佢d野，幫得就幫呀又盛，根本on9
做生意sale慘情完來都有市場

中出嗰下就預撚咗啦
等你仲咁開心
講到好似意料之外咁

係咪咩princess果間

第一個都話叫意外
生三個 自己攞黎

咩牌子？
之前我fd又係唔知邊到買瑞士牌子護膚品 買完仲叫我幫佢搵下有冇得外國訂 點知上網搵黎搵去都冇

又係呢條叫陳美玲嘅臭閪
出名呃人錢態度閪

以為邊個女仔咁叻
原來又係呢條賣老翻timberland既臭西
間美容院係工廈開架
d野全部支那入扮外國貨
以前有個post狙擊到佢收皮架
而家佢又趁冇人記得出返黎做

荃灣個間？

我會用個間

計錯排卵期都算意外啦。
D女其實都鍾意冇套內射

有個fd介紹話間princess house d野好好用
我就㩒入去ig睇下啦睇到個唔知乜牌子 聽都未聽過又話瑞士代理 心諗我個fd中伏了
吸收左大佬B既經驗 呢d乜乜代理牌子9成9係垃圾美容牌子扮高級野呃人
仲要賣到咁貴成$6xx一支 咁既價錢我用大牌子唔好

係咪Ärzt skin

勁多KOL同埋奀星同佢啲產品賣廣告
係到氹啲妹妹fans 話好用到奇跡咁

好難分別呢
有啲大牌子其實根本唔值咁貴同埋唔好用
好多都去咗廣告費到
係有啲 小牌子的確好好用
難分真與假囉
真係多得呢d啲奸商唔少

用過佢d野無乜料到 原來支那貨

依條撚屌
個時佢同Yaki Wong條爛臭閪扯貓尾
佢老母係公屋開美容院
狙擊完死咗一排
家下又翻生

係呀 班垃圾害人不淺 好彩有做下research同用腦諗下

佢老豆陳錦龍成個MK仔咁撚款
乜離婚咁撚抵死呀？

仆街丫，又話難懷孕既？咁難懷孕都三年生三個 咩構造呀

本身見佢咁多好評都想試下
之後見到勁多宣傳就覺得好伏 而且又唔係平
再上網搵清楚資料先知條八婆咩料
所以話資料搜集好重要
班妹妹就俾班kol 氹到買

唔做安全措施咪咁

叫親美玲都係公屋mk

好想推到佢仆街

其實可以
只不過有無人中過佢招？

其實佢生完每一個之後，就係因為扔比老爺奶奶，同埋阿媽湊。平時抽倒時間先接下放學，同小朋友玩下咁。

第一個小朋友都算喇，仲生多得兩個托咩

之前上網睇佢好似已經打過針嗰啲啦

爽 佢條仔可以下下內射 感受到陰道高潮收縮果種壓迫感同當中既水 隨時第二次同第三次中出成功都仲有奶水飲 一路飲奶水 一路屌 諗起都硬

垃圾 比人中出咁撚多次 又唔係計劃生育

到頭來生意失敗時又要政府養

連登有冇死毒撚肯埋單

Wechat美容, 準備點數卡

佢d仔女望落乞衣仔咁既樣

點解無人問⋯⋯
咁三家姐呢？

第一眼就覺得個名好熟
原來呢件黎

9成9係鱔稿

幫襯過幾個月

有香港人肯生應該支持啦

好撚煩，係女就話咩意外有左講到好無辜，on9,唔通中出條女又叫意外中出咩

咁都有光環
做女人真係幸福
男人就變賤男

想知邊間舖
開左名等大家都唔好幫襯
留名等睇佢執笠

又用意外懷孕
一個三個月嚟一次M嘅女仔意外懷孕四年抱三

仲想出嚟行

又害左三個小朋友無幸福家庭了

之得後劇情發展係 25 歲同新男友結婚再生多 2 個， 之後個繼父就變獸父

呢條女真係好撚樣衰 咁都中出得落 仲要生3件
生出黎啲仔女都好撚樣衰 支那仔咁

可能人地咁樣意外懷孕

收返間公屋未

有知識水平即父母點會改呢啲on9名

講到自己咁把閉 但仲住緊公屋？
有冇人send去房屋處check check佢
同埋佢做網店有冇報稅呢

3個塞豆窿都大陸樣

日日無套中出

廁

大陸妹中分多wo

9 成又係類似大陸嗰啲咩搽嘅水光針，入面有類固醇之類激素，所以一搽就皮膚睇落好好

MORE
仲有間乜差MAMA BEAUTY
應該都係賣類似嘢, 佢賣到入駐朗豪坊
有冇人狙擊下佢

四個支那樣無誤

未入黎都諗係咪佢

記得之前有post推撚到佢仆街 唔記得係連登定舊登 條八婆仲要死口唔認

咩叫當懷孕了
你有得揀俾唔俾人中出

睇幾句都知係垃圾黎

化妝品 美容 呢D同倫敦金齊名產品

有契家佬咋？

肉便器

呢間？

生仔機黎
根本只係一部男人中出器

呢個咪即係Yaki Wong個fd，同個阿媽開間美容院，收好平同打來歷不明botox嗰個？

我發夢夢到佢隻artz skin精華最少賺$400-500 一枝

講到成件事咁勵志
咪又係唔避孕亂搞男女關係的mk

仲有稅交即係仲有d錢啦

睇得奇蹟插入多可能

窮人真係好顛
中產都唔敢咁生法

個樣成個大陸人咁

收皮啦作者，係度吹噓低端人口，屌你老母

佢間舖啲野賣貴好多 例如支蔬菜洗面奶 通常其他舖頭賣$128 佢就原價$200 扮平左特價$168 要買真係要格價

究竟佢個女可愛D定錢7可愛D

頭一個話係意外都算,
生左三個仲賴得邊個

三個月嚟一次m 咁就意外有咗 仲出咗三個
你唔好話幫人打飛機就會大肚

比個男人中出已經無腦

可能知道咗真相

Mk妹
新聞又吹奏

高登同連登都好多Yaki Wong同陳美玲嘅post。Youtuber、KOL賣廣告係正路，但呢兩條友一個教人滾水淥支那con，一個無牌經營打美容針，完全用自己名氣氹啲Follower落搭。而家個陳美玲仲夠膽接受訪問

三個月才來一次月經，屬比較難懷孕的類別 ... 結果三年生三個 !!!
點難法 ?

網店？
有冇逃稅

Sorry ,
1. 唔覺得條女靚。
2. 如果條女唔係剪平蔭而係搵髮型師設計返普通蔭會更靚。

一定淫底啦

有冇驗下智力??

六十幾人負評。
幾多男幾多女？
有無人搵到剪平蔭的香港/大陸人而靚的圖？
無就繼續留

呢篇野既重點
係咪呃人錢先係生存之道

呃錢

之前唔係有post 屌佢賣假野咩

點解佢副尊容都有得懷孕

咁宋美齡

生仔機都搵個高質啲喇
睇下佢個樣 再睇下佢仔女個樣 就知咩事

呃錢的成功例子 係精神概

仲敢接受訪問 知唔知醜

咁10000個都有一個既
我識個個陳美玲就公屋肥閪黎既 窮撚仲要扮有錢

個樣真係唔似23
似40路
仲話賣美容產品
完全冇說服力

買過兩次野，個staff幾nice教我點用，做過一次facial 仲要係佢老母幫我做，都有傾佢個囡點樣做生意，ig吹到啲產品點好點勁，上網又搵唔到資料。宜家諗返到覺得搵陳美玲搵笨柒

兩年前已經有人出post屌佢係ig騙徒
香港人真係唔撈偏就笨實

用完就算嫁啦呢d，主要係中出嗰下快感，之後生仔點點點話鳩知佢

屌你老母近排無新聞咩
多撚咗咁多大肚mk妹咩奮鬥故事
俾人中出分手炮都可以講到咩意外懷孕

意外懷孕依個term 同意外插入一樣咁撚無厘頭

上GOOGLE打陳美玲高登
已經大把嘢睇
點解啲人咁撚戇鳩

臭雞

2018年仲同人講意外懷孕

小朋友好慘 一出世就無爸鏡

屌你老母毒果報夠垃圾新聞未，政治野唔報走去報呢啲，咩依家攞500蚊咁9易

每次睇呢d新聞都feel d女仔有好多黑暗史

可唔可以講多d

係咪荃灣 南豐中心有得買 綠豆粉個間？

就發現意外懷孕

明明係俾人中出左，都唔係咩意外啦。。。

奉勸各位唔好再買佢啲野
用爛面真係唔好喊

佢間舖買貴好多
佢啲韓國護膚品 hktv mall有 仲平40,50蚊

又係騙子

廖太個friend

推

到佢仆街

把口D牙仲乜九？

佢今次都算抵撚死
本來靜靜地過埋下半世乜事都無
想學呂倩萍咁打落十八層地獄？

意外懷孕 你仲當正自己聖母咩
訓醒教就有咗BB呀

近期有無人幫襯過佢
懷疑買咗假野或者貨不對辦
講嚟聽下再狙擊過

支那野會唔會用到爛面？

錢7係香港女兒，無得超越

btw佢三個小朋友都係蝗樣

發覺高登連登次次狙擊D人個個都冇穿冇爛

但佢三個向香港出世

呂倩萍同依條陳美玲好撚成功啵
根本係香港人善忘
撚記得佢做過乜

基因問題

大佬b都未翻倒身
但陳美玲真係好撚勁
d mk妹「店媽」「店媽」咁叫佢
已經無人理佢賣假野個d

其實佢個frd yaki wong究竟靠乜賺錢，成日去旅行

廣告
佢之前d片有講過有段時間爭身邊d 朋友錢

佢幾個你真係大陸仔樣

生咁多，而家又要搏命養，何苦呢

比同齡人優勝喎

呢條女好似之前話有份爆其他Beauty Begger嘅衰嘢

yaki？

係，佢同陳美玲被狙擊嗰陣，被人爆埋出嚟

又意外懷孕？

曾經有一排皮膚好差嘅時候見到佢賣嗰隻韓國女神洗臉同面膜，講到好好用，勁多好評，啲人用完由爛面變翻好
我買左嚟用，點知完全冇好到，隻面膜令我皮膚仲多左暗瘡
呢啲仆街有冇諗過我地皮膚差已經好慘，仲要賣埋啲垃圾俾我地

個樣好似弱智